大律師：就算警用錯理據執法 市民反抗亦違法

昨日警方在西九龍中心一間餐廳帶走青年，其後拘捕，其間警方引用的執法理據引起爭議。大律師陸偉雄接受本報查詢時提醒，即使警察引用錯誤的執法理據，市民因此而逃避查問或抗拒服從指示，仍可構成違法，市民應小心注意。他慨嘆有些人不知法律如此，誤墮陷阱，原本被懷疑的罪行證實無辜，卻因反抗而負上襲警、拒捕之類罪名，令他感到心痛。

陸偉雄指，如果警察真誠相信有合法理據執法，即使後來證明出錯，譬如引錯法律，一般而言市民仍須服從指示。他指市民可以當場解釋，但若未能說服警察，就只好「乖乖俾佢拉咗先」，到警署後作出投訴，或者事後向投訴警察課申訴、興訟索償、控告警方禁錮等等。他又解釋，被捕的人「十個有九個半」都覺得「拉錯人」，現行制度是事後追究。

在某些情況，被告人士可以指警方非法執行職務，作為阻差、拒捕的抗辯理由。不過陸提醒，事發現場無人能夠判斷警方是否越權，故市民不宜反抗。他慨嘆當大律師多年來，眼見有些人不了解法律，以為警方作出不合理拘捕便可反抗，到頭來原本涉嫌的罪名證實無辜，無法起訴，卻換來襲警、阻差等罪，十分不值。

最近便衣警執法時往往不展示證件，陸偉雄指情況許可之下，警方執法時表明身份十分重要，不止要說出「警察」二字，法律上更應交代可識別身份的編號，此舉既是責任，有助避免警民爭拗。昨日西九龍中心的事件中其中一名警員在市民連番要求下，最終展示委任證，陸認為有關警員展示證件的行為，值得鼓勵。

陸強調市民有權要求警察證明身份，例如要求查看證件、向警署查詢等等，警方不能推卸責任，「唔能夠用強權令我哋屈服」。他指市民可查明對方身份後才接受查問，例如提供手機作檢查，不過同時提醒，查證期間不能逃走或反抗。

訓撚左半年?

要自稱「警察」的人證明身份先，大家真誠相信驚
有人冒警打劫 (唔係未試過)

所以話 俾人燒係自己攞黎

理論上你啱，但我又唔介意齊齊坐監

陸偉雄
宋立功

.......

東方定星島

建國後唔單止要有擁槍權，仲要修正呢啲惡法

陸偉雄都係講經驗講事實

蘋果

白痴 反智

乜撚野叫乖乖地比佢拉左先

拎委任證岀嚟係值得鼓勵！？依個係應該做嘅嘢嚟，唔拎岀嚟係違反守則！

大律司仲堅持有險可守

警明知錯誤執法殺人你都唔可以自衛？獅子山精英講既野真係犀利

香港應該要有完善嘅自衛法，制衡呢種過大權力

On9

香港法治有險可守
面對一個自己都唔守法律,玩弄法律同制度嘅政權叫市民守法去送頭.

根本要訂立濫捕罪

大律師赤裸裸反映警權過大，大到司法系統都無佢地附

真誠相信就拉得人...呢啲咪顯示到警權過大嘅問題囉

唔使連登仔講佢地都知而家法律死局黎, 對家話事唔可能俾你立到想要嘅法例
亦冇可能俾你改到個rule,或者新加啲限制落去

所以叫你盡量唔好俾位佢入到你, 再提私人檢控

鄭成龍把黑警強姦,殺人,私刑講成應審視是否有過度武力

陸仲紅大律師把黑警亂捉人行私刑講成用錯理據執法

呢班垃圾

真係Over his dead body

理論上如果佢冇證明身份，你又真誠相信佢唔係警察，咁就唔構成阻差辦公，甚至你打佢都唔係襲警而係傷人，仲要有機會打做自衛

不過要有錢有時間先至有得打

研究 ID lock 技術，應用係槍到

香港法治
律政係黃

本年度最大笑話
大家終於明點解外國成日無啦啦法院會自燃啦

仲要加上運氣
比你遇著釘官紅官有錢都無L用

發達後要點點點

有委任證先叫警察呀

呀大律師知唔知俾黑警拉咗之後minpay係咩?

Dominator

拉左先?
之後失蹤邊個知?

佢地係咪無比人拉過？

屌你老母制做特權階級

佢講緊既係用存在既罪名但證據唔夠／證明清白／行為並唔構成相關罪名
今次明顯係隻狗講既野係唔存在既
唔同隻狗同你講話懷疑你煽動顛覆國家又唔可以反抗？

含到雪雪聲

阿大律師訓撚醒未呀 又乖又靜俾佢拉去做浮屍呀？

講真輸人唔輸陣，一開始你如果怯先輸一半，你叫佢出委任證起哂鋼佢更加會搭你，記住佢哋毅進讀書少，你大9佢佢都會怕事，你問返「你真係覺得咁樣係違法？你真係覺得咩咩咩？」佢一怯你就贏返

問題係比佢拉左入去就會被自殺呀嘛on9

冇理據拉黎做咩？返比被自殺強姦？

係庭上慢慢證明自己係警察啦，無證暴徒

邊個平行時空

橋橋個dead body俾人攞黎練跨欄

一定有險可守，大家如果香港人唔信法治，大律師食草？

有險可守
正呀

（重開）如何利用文宣滲入藍色經濟圈

冇出示狗證就理撚得佢講乜 程序上跟唔足佢告得入你我跟你性 最緊要就唔好比人拉返去 拉返去比人捉住打嗰陣到時再叫律師做野？一切都太遲啦
有咩就三口六面講 班狗冇證冇據就叫佢睇cctv 日後有料再告 你就走先
但大前題你班人要夠大隻先 咁樣比人圍都唔驚比人推同撞

畀人打到仆街斷手斷腳都唔應該反抗
以後自衛真係變自慰

辦認無委任證既人是否真警察純屬個人主觀判斷
我當時覺得佢有武器所以認為佢係賊
我制服佢係履行緊義務

你要講道理我都有得講
但同一個唔講道理既制度同部門講道理
會唔會有d離地同on9

拉你個過程已經打左你一身
48小時都玩撚死你

個律師係咪on9

難怪強姦受害人現在變成被告啦

嘩不得了
黑警獲獲捉條女懷疑佢個西藏毒
條女無辜想反抗都話有罪

他指市民可查明對方身份後才接受查問，例如提供手機作檢查，不過同時提醒，查證期間不能逃走或反抗。

佢班狗未出示證件就已經話你襲警
條友on999

申請人身保護令

濫捕罪

北京2022年冬奧會企業贊助商不應享有稅收優惠

順手簽埋呢個，所羅門吹左好耐雞都冇人簽

而家係講緊被人拉隨時命都冇，
其實呢D係叫自衛，唔係反抗。

以前支聯會咪有架64宣傳車係灣仔, 被黑警話非法使用擴音器

支聯會個司機拒捕

法庭咪判咗, 黑警係引用錯誤法律,

司機有權合理武力抗拒非法拘捕囉, 個支聯會司機咪無罪釋放囉

有CASE啦

屌, 你黑警用錯法律拘捕, 咪即係非法禁錮囉

有無搞錯？

有險可守

堅持自己個飯碗姐

用錯誤法律拘捕 = 非法禁錮

陸大狀個牌究竟係點考返嚟？

就嚟識唔當眾強姦都值得鼓勵

DOJ出佢我就無咁驚呀

DEFEND就無撚搵佢啦

陸偉雄一味仆倒去出鏡出新聞出訪問, 中環D人叫佢「法律界陸叔」

夠唔夠料呢？ 自己評估囉, 我就唔敢講啦

Over my dead body

走唔甩係俾佢拉好D既...但真係斷正先囉

比人拉返去打一身先再比人屈？

經驗事實？

讀吓案例先啦

成篇都廢up

其實佢其實打開民事定刑事？

他侮辱自己的人格

永續一國兩制 要相信香港有法治

未睇內容都估到 係條仆街陸偉雄

所以咪有人被冒警打劫

其實大家冷靜小小先，

企係現行法律嘅角度，

佢講得一啲都無錯，

雖然係唔合情唔合理。

所以我地先要搶走個立法權，

武力/文力都要

其實諗清楚啲佢都暗示甚至明示警方有問題喇，只係提醒大家現行制度係咁，即係就算明知如果最後真係打官司，可能可以打甩亂屈嘅阻差辦公罪，但係程序上點都會俾警方告左先，唔值得。當然，佢呢番說話嘅前提係被濫捕嘅人喺差館會唔會受到不公平對待，呢方面佢作為老派人old school 啲都可以理解嘅。最大問題係個現行制度, 佢都係好心姐。頂多係有啲離地或過份樂觀。

上面講單案例其實佢好明顯都有考慮喇。

利申: 跟過佢2星期做mini p, 知佢咩立場, 上面港人港地騎劫佢姐, 根本唔係咁嘅意思

各打五十大板

原來律師咁多呢啲敗類

唔係你估...

你岩 攬炒呢？ 而加有popo被定罪？

點解佢之前唔講
係咪發生左咩事

跟多幾個學吓嘢先啦

佢講事實，唔係講對錯

事實就係亂拉人，你唔反抗都可能被屈，反擊一定告襲警

日作為律師，無講錯，但追不上現實
而且，香港法治已無險可守

係囉
一方面佢地又話黑警唔跟法律同案例
人地根據經驗講返個現實情況出黎佢地又話CFA案例唔係咁寫

無委任證 係假警
點違法？

「但若未能說服警察」真心睇得出佢幾天真

今時今日，你同隻狗講，佢都會理下你，
你同隻狗講, 未開口都咬住你落地啦

/被告人士可以指警方非法執行職務，作為阻差、拒捕的抗辯理由/
明明佢有講呢句 即係佢都知CFA個案例

今時今日，你同隻真狗講，佢都會理下你，
你同隻警狗講, 未開口都咬住你落地啦

你都on撚9，受生命威脅下被捕，

唔反抗同自斷雙手任由宰割一樣！

昨日西九龍中心的事件中其中一名警員在市民連番要求下，最終展示委任證，陸認為有關警員展示證件的行為，值得鼓勵。

我初時拒絕服從指示 後尾服從返係咪都值得鼓勵

即係黑警無搜查令搜佢CHAMBER

佢都比黑警搜咗先？

靠佢defend client interest & legal professional privilege 咪仆街？

咁咁律師都好似佢咁既態度做法, 咁同支那法律界有乜分別？

對陸大狀嚟講, 黑警展示證件唔係應該的, 係要感謝的

陸強調市民有權要求警察證明身份，例如要求查看證件、向警署查詢等等，警方不能推卸責任，「唔能夠用強權令我哋屈服」。他指市民可查明對方身份後才接受查問，例如提供手機作檢查，不過同時提醒，查證期間不能逃走或反抗。

昨日西九龍中心的事件中其中一名警員在市民連番要求下，最終展示委任證，陸認為有關警員展示證件的行為，值得鼓勵。

咁係咪叫手足打開塊西比人屌埋呀 痴撚線

睇上文下理都知佢咩意思下馬，清有私怨? 😨

冇委任證都可以告襲警?
點先佢係咪綁匪

cctvb御用律師 講d野係咁上下

睇上文下理都知佢咩意思下馬，清有盲撐？

荒謬，無可能

凈係跟過2 星期, 相處間知佢立場, 純粹唔想大家怪錯同路人或可以講係有啲離地但至少絕唔係對家嘅人

唔同你爭辯了

立場唔等於有料

你做人只係睇立場？

你唔好讀LAW啦, 唔好害CLIENT

咁佢係律師可以即刻知道有無warrant、係咪非法搜查呀嘛
如果有律師喺現場、advise咗好明顯係非法拘捕當然一定要反抗啦
但係好多時小市民未必識得分係咪非法拘捕
佢就係根據經驗講咗有時市民誤以為係非法拘捕反抗，本身拉佢條罪打甩咗、但無端端要孭拒捕、襲警罪
我諗佢都係好心提醒姐
你可以唔同意佢建議
無論咩情況都冒住俾人吿襲警嘅風險拒捕咗先嘅

事後追究投訴就九成冇用 興訟唔洗錢咩
結論：法律面前窮人含撚 俾你恰完仲冇仇報

即係佢強姦我都要合作？

打開飛機

佢係照常理講姐
但問題衣家警察可以用常理去理解咩

左膠上身

如果法律保護唔到巿民，咁就守黎做咩？

POPO先要證明自己係警察先 , 仲要唔好蒙面 , 仲要有可作追究嘅識別資料

三樣都無撚做呀 , 違咩法 ?

唔反抗拉咗先,失蹤你包？“冇可疑”你包？失業你包？ 大律師？唔好笑大人個口啦

其實佢講得無錯既
但前題佢係執法囉
而家市民係覺得佢地犯法

條友訓咗幾耐？投訴差佬有用，手足就唔使俾佢哋搞到咁慘

讀屎片